@inproceedings{Gao:RECITAL:2022,
    author = "Gao, Shuai",
    title = "Syst\`eme de traduction automatique neuronale fran\c{c}ais-mongol (Historique, mise en place et \'evaluations)",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 24e Rencontres Etudiants Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "97-110",
    note = "French-Mongolian Neural Machine Translation System (History, Implementation, and evaluations) Machine Translation (hereafter abbreviated MT) is currently undergoing rapid development, during which less-resourced languages nevertheless seem to be less developed",
    abstract = "La traduction automatique (abr\'eg\'e ci-apr\`es TA) conna{\^\i}t actuellement un d\'eveloppement rapide, pendant lequel les langues peu dot\'ees semblent pourtant moins d\'evelopp\'ees. En effet, il existe moins de recherches sur ces derni\`eres. Notamment, aucune recherche publi\'ee n'a \'et\'e trouv\'ee sur la paire de langues fran\c{c}ais-mongol. Cet article entame une nouvelle \'etape dans les recherches en TA pour cette paire de langues peu dot\'ee. Nous d\'ecrivons l'historique de la TA et en \'etablissons un \'etat de l'art pour le mongol. Ensuite, nous nous employons \`a mettre en place notre propre syst\`eme de TA \`a partir des outils et ressources open source. Outre l'\'evaluation automatique comme m\'ethode pour appr\'ecier sa performance, nous concevons une m\'ethode d'\'evaluation humaine originale nomm\'ee {\guillemotleft} IFF {\guillemotright} permettant de mieux conna{\^\i}tre les forces et les faiblesses de notre syst\`eme par rapport \`a des moteurs de traduction commerciaux.",
    keywords = "traduction automatique neuronale, langues peu dot\'ees, langue mongole, \'evaluation automatique, \'evaluation humaine, score BLEU",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2022/18.pdf"
}
